風後荃灣員工無回葵涌開工 黃家和：不能不扣薪扣假

「山竹」襲港令大部分路面交通停頓，政府聲稱沒有法律依據停工，導致外界認為要立法清晰訂明在嚴重惡劣情況下有「停工令」。香港餐飲聯業協會會長黃家和今(7日)出席一個論壇時指，山竹數十年難得一遇，表明反對停工立法，批評「立法會可能啲議員得閒過頭，冇嘢做，係唔係都講下立法」。

他說，自己於9月17日(即山竹吹襲翌日)回港，下午回公司其後回家，他家住南區，只是比平日用多半小時至45分鐘回家。他的公司約有250人，只有3%至5%的員工住在新界，無法上班，他表示理解；但有數名員工住在荃灣，卻聲稱無法回到葵涌的公司，公司不能不扣薪或假，形容為「博大霧」。他相信全港只有不多於5%，即約20萬員工當日上班受交通影響。

台下觀眾中五學生胡柏浠指，當日荃灣至葵涌的所有巴士都停頓，「作為良心僱主嘅你，到底係安全重要吖，定係你盤生意重要呢」。

勞工界立法會議員陸頌雄指，相信黃有私家車，所以較「離地」，但很多打工仔都沒有私家車，部分荃灣地區距離港鐵站有半小時路程，質疑是否要員工披荊斬棘，承受塌樹風險而上班。

佢間餐廳咩名？

捷榮咖啡

他家住南區，只是比平日用多半小時至45分鐘回家。
何不食肉糜2018

「作為良心僱主嘅你，到底係安全重要吖，定係你盤生意重要呢」。
緊係生意緊要
員工死左咪請過個,螺絲黎架咋

父親是著名咖啡批發商捷榮集團創辦人黃橋先生[1]。黃家和自小已參予家族生意，並曾任捷榮集團行政總裁。在1993年自立門戶，創立金百加集團。

任政協黑龍江省委員會委員[2]、金百加集團主席、香港餐飲聯業協會會長[3]、太平紳士[4]、香港食品及飲品行業總會主席、品牌發展局主席[5][6][7][8][9]

哦。富二代黎。

大家認住

平三千請咗fresh grad

點點綠大排檔都係佢

集中營

你條仆街自己落場做返一個月10x26先再講啦

依句野邊敢當面講出聲呀

林鄭講兩句？

深井都係荃灣區
有無人知深井行出荃灣要幾耐？

住得近唔等於條路冇事，條友係咪太耐冇用個腦

碧堤行到千色店正常人咪粒半鐘

你認真 ？

得嗰幾km路你想行幾耐

抵制無良僱主公司

死撚梗

僱主：住得深井，點解唔買返架車？

住深井係你既問題,

點會係僱主既問題？

但荃灣線真係無事

出事既係東鐵線

拉隊辭職啦，

要供樓

你唔做大把人做

華人社會

地鐵無停

推

不推不是人

推完又點呀
第日咪又死死地氣返工
唔洗搵食咩！！！

緊係自己利益最重要。崗位控制把口

推條撚咩
港豬們過一排就唔記得啦

快既一粒 慢既粒幾 仲未計d樹頂住 我當行100米 但成條路都係樹 我都唔會番

MTR露天路段都停wor，出去睇下葵芳係露天定地底？

有啲住川龍既係山上點計？
果度清樹都清左幾日
好心個僱主唔好走出黎柒

又係死廢老做代表

係仆街廢老

想問好耐 點解個點字係用殘體

殘體狗
唔開胃

其實點解點點綠咁耐都唔執笠

屌佢啲大排檔咖啡好撚難飲

屌你其他post就正正常常
山竹後續事件就成條柒碌咁做乜鳩？

紅線無事又點，行去公司條路一定無問題咩？
葵涌咁撚大，又上山落山咁

同埋，深井有狗鐵？

一間都未幫襯過

住愉景新城都返唔到工就抵撚死喇

想抵制都抵制唔到
垃圾野冇幫襯過

條仆街平時話喺愉景新城搭巴士返工，嗰日冇巴士就返唔到工，佢唔撚識搭地鐵去葵涌地鐵站

未見過點點紅

番唔到咪番唔到囉
根據你既邏輯，
公司係葵涌點會係僱員既問題?

呢個撚樣嚟

地鐵新線路
荃灣 葵涌 大窩口 葵興

幾時死?

On9
如果返葵涌係葵盛果邊，行都行撚死
同埋無必要搵命搏行返工

幾年前藍色正義app見過呢啲名就知

好事黎
等下次政府話等業界自律/勞資自行協商時
可以攞出黎做例子

行政長官林鄭月娥慰問受颱風影響的市民，並祝願受傷的市民和救援人員早日康復。她又呼籲私人機構的僱主，應該對僱員恢復上班後可能遇到實際困難，表示體諒並作出彈性處理

林鄭知道自己有幾撚柒無知弱智未?

推 記得光顧依d風災過後咁撚勤力做生意既鋪頭呀

供應接近全港一半餐廳嘅咖啡，點抵制好

屌你葵涌地鐵站你新起嫁

( Show Blocked User - HKVDC_2017 )

1084 : 食環署 我見到呢幾間餐廳有老鼠

原來又係一個父幹二世祖

住麗城、荃威、海濱嗰啲都番唔到啦
行都唔敢行

你行開路20km/h ?
下次馬拉松記得參加
你對腳曉飛你都唔知

20km/h由深井行出荃灣 會係20分鐘嘅事
點解咁多人以為深井同荃灣市中心好遠?

葵涌地鐵站，即係而家嘅葵興站
果間餐飲公司，係由葵芳站行約 10 分鐘

我比正常人行快少少唔得？
你講到你真係可以keep住行半個鐘10幾km /h咁

一D骨氣都無

屌你老母
唔撚blacklist你真係唔係人

支持應該全港停工
不過公道啲講，有啲人博大霧唔返係真
不過係咪佢個case就唔知

難你老母

吊你老母正一食屎狗

到聖誕
香港人咩都唔記得了

一間都無幫襯過

20km/h 大約係 5m/s
人行路平均速度 1.2m/s ，去到 5m/s 對一般人黎講已經係跑緊步

佢有乜所謂，頂一個月後咪去轉歐洲補返

乜撚野人。。。屌你老母。。。白頭老準好送x未

咁你又請 屌你老母

第一個以為係STARBUCK

原來係父幹撚
怪不知

捷榮咖啡奶茶就獨大既

有本事專搵d唔用捷榮既餐廳

得罪講句 純粹計個case 博大霧過哂頭
但交通返唔到/屋企有事係應該比佢放

等敗家產啦

捷榮控制全港餐飲

我又想睇下佢點敗，連登狗點抵制

全撚部都無幫襯過，吊住條命嘅公司

你都痴鳩線
人地本業係奶茶咖啡呀

由細到大都唔洗用腦
有錢仔只知要賤要惡就可以

總之果日冇返工既, 全部都炒撚哂佢

問題而家無法例話打完風番唔到工既人可以當打風咁唔番工，如果真係咁立法，咁打一次8號波，打工仔有2日假
商家佬邊會肯
依家放無薪假其實合理，最緊要係唔可以因為以上原因唔番工而導致影響其他福利，例如勤工獎金等

Blacklisted

返佢寫字樓班打工仔今日係office咩心情